
%============= DIAPOSITIVA DE ENUMERACIONES
%===========
\begin{frame}
\subsection{Bullets}
\frametitle{Cómo enumerar}
\framesubtitle{Bullet points}
\begin{itemize}
	\item Bullet principal 1
	\begin{itemize}
		\item primer bullet anidado
		\item segundo
	\end{itemize}
	\item Bullet principal 1
	\begin{enumerate}
		\item enumeración anidada 1
		\item enumeración anidada 2
	\end{enumerate}
\end{itemize}
\begin{enumerate}
	\item Enumerado principal 1
	\item enumerado principal 2
\end{enumerate}
\end{frame}
%===========


%============= DIAPOSITIVA DE DIFERENTES TEXTOS
\subsection{Texto}
%===========
\begin{frame}
\frametitle{Enfatizar texto}
\begin{description}
\item[description] empezar una descripción nos permite que enfaticemos una palabra/frase para destacarla y luego añadamos información
\item[funcionamiento] como los enumerados, con \\begin{description} y cada elemento un \\item
\end{description}
\end{frame}
%===========


%============= DIAPOSITIVA DE DIFERENTES BLOQUES
\subsection{Cuadros de texto}

%===========
\begin{frame}
\frametitle{Bloques }

\begin{block}{Esto es un bloque destacado}
Para hacer visible algo importante
\end{block}

\begin{alertblock}{Bloque de alertas}
Este tipo de bloque puede usarse para información crítica
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Bloque de solución}
Este tipo de bloque puede usarse para proveer una manera de solucionar algo.
\end{exampleblock}



\end{frame}
%===========


%============= DIAPOSITIVAS DE CODIGO


\section{Codigo}
\subsection{desde fichero}
%===========
\begin{frame}
\frametitle{Código}
Podemos insertar código desde un fichero con \scriptsize{lstinputlisting}...
%\lstinputlisting[language=R, caption=  código desde fichero]{codigo/ActionButtonShiny.R}
\end{frame}
%===========
%\subsection{como texto}
%===========
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Código (2)}
... o bien escribirlo a mano con \scriptsize{lstlisting} 
\normalsize En este caso \textbf{debemos} decir que nuestro frame es de tipo [fragile]
\begin{lstlisting}[language=Python, caption=  código a mano]
a=2
b=['item 1','item 2','item 3','item n']
\end{lstlisting}
\end{frame}
%===========



%============= DIAPOSITIVAS DE MULTIMEDIA
\section{Multimedia}
\subsection{Imágenes}

%===========
\begin{frame}{Imágenes }
\begin{figure}[ht]
\includegraphics[scale=0.4]{imagenes/s01.png}
\caption{ Una imagen}
\end{figure}

\end{frame}
%===========

%===========
\begin{frame}{Imágenes (2)}
\begin{figure}
\centering
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.8\linewidth]{imagenes/s01.png}
\caption{Un ciclo}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=.8\linewidth]{imagenes/s02.png}
\caption{Otro ciclo}
\end{minipage}
\caption{Dos ciclos travelling salesman}
\end{figure}
\end{frame}
%===========

\subsection{Animaciones}
%===========
\begin{frame}{Gifs}
\begin{enumerate}
\item Incluir el archivo .gif
\begin{itemize}
\item 	\ includemovie{1cm}{1cm}{imagenes/tsp.gif}
\item 	Depende de lector de pdf puede dar error
\end{itemize}

\item Convertir el archivo .gif en una secuencia de imágenes planas con algún programa o con cmd como sigue:
\begin{itemize}
\item Conocer la frecuencia del gif: magick identify -verbose something.gif | sls -Pattern 'Delay'
\item Dividir el gif convert name.gif name.png

\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Incluir la secuencia \ animategraphics[loop,controls,width=\ linewidth]{10}{output-}{0}{41}
\end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{frame}
%===========

%===========
\begin{frame}{Videos}
No disponible por el momento
\end{frame}
%===========